金正恩「反引力梯形頭」反映性格固執

2018年06月02日

金正恩「反引力梯形頭」反映性格固執

■金正恩髮型獨特。資料圖片

北韓領導人金正恩在美韓峯會前頻頻現身，側面和後腦經常出鏡，令其獨特髮型再引起熱議，有髮型師更從中看穿其缺點，指金正恩性格固執。

這個被美國《紐約時報》形容為「違反地心引力的梯形頭」，髮型師稱為「slick back undercut」，據有54年經驗的南韓理髮師池德容說明，將兩側與後側剃掉，再將頭頂長髮「誇張的」向後吹整。

又被稱為「法西斯髮型」

美國國際理髮師協會曾上載圖解，教人「4步剪出金正恩頭」，第一步是以刨剃掉兩側，用剪髮器修剪髮根，頂部留1.5吋長頭髮往後梳，最後用髮蠟定型；但另一名南韓理髮師指出，金正恩用的是髮型噴霧，再用吹風機吹整，「即使會讓臉看起來比較大，他依然堅持留這種髮型，看來個性極端且固執」，但好處是毋須仔細分層與整理。

據傳，1920年代英國黑幫及1930至40年代的德國納粹黨員間也流行這髮型，因此又稱「法西斯髮型」、「希特勒青年頭」。

南韓《朝鮮日報》

上一則
上一則
兩韓將開會談離散家庭團聚

下一則
下一則
沙地公主《Vogue》影開車照被轟粉飾政權

兩韓將開會談離散家庭團聚

北韓特使到訪白宮金正恩親筆信稱欲見特朗普

家族髮型黎架喎

個樣兇狠啲

反映全家性格固執,OK